醫生協會企硬：毋須服務警察

醫生協會企硬：毋須服務警察

馬仲儀

【本報訊】警隊突然「撤銷」兩間公立醫院的警崗服務，引發各界炮轟，當日有份召開記者會質疑警隊違規到醫院蒐證拉人的醫學界特首選委兼杏林覺醒成員黃任匡，指警察員佐級協會聲明內容「所有嘢都係好小學雞、好幼稚」，而且充斥謬誤，暫不會回應「咁低質素嘅言論」，強調警方連番被指不當蒐證，市民才會對於到公立醫院求診產生恐懼，希望醫管局加強教育前線員工，保障病人私隱，醫護人員有權問清楚不提供資料予警員會有甚麼後果。

公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，警崗關閉對於醫院運作的影響輕微，「因為警察唔需要維持醫院保安，醫院有自己保安搞掂」，只有如院內盜竊等懷疑刑事罪案才需警員協助，呼籲市民毋須過慮。她又指不揣測警方的動機，但若其他醫院的警崗也陸續關閉，擔心求診市民難以及時找警察求助。被問到近期醫警關係是否緊張，她重申「醫生同警察係冇特別嘅關係，其實只係同一般市民與警察關係一樣」，雙方並非對立，亦毋須為對方服務。

馬仲儀又指，警察員佐級協會的聲明只是以工會性質發出，相信不代表警方的立場，「員工都係人，人係可以有情緒」，但前提是要有道理、合乎法例，她擔心前線警員若繼續以工會聲明的邏輯工作，偏差會越來越大，亦非社會之福。她相信警隊是專業團隊，每事必向市民負責。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

特首選委促警檢討

醫學界選委馮德焜表示，醫護界聲明並非要挑戰警方威信，只是表達近日醫護在公立醫院內遇到警方越界執法的擔憂，若警方無法接受善意批評，不自我檢討及改正，「咁嘅態度恐怕唔能夠挽回市民嘅信心，有違市民對公職人員嘅期望」。

立法會議員鄺俊宇對事件感憤怒，質疑警隊高層在6.12衝突被踢爆派前線人員到醫院大搜捕後，竟以發脾氣方式無故取消警崗來回應事件，擔心警隊高層會繼續對市民或示威者採取報復性行為，促處長盧偉聰解釋，並停止有關安排，否則只會將前線警員推作市民之間的磨心，無助緩解緊張關係。

■記者莫家文

上一則
上一則
警報復兩公院警崗曠工 醫護界炮轟：情緒掩蓋專業

下一則
下一則
「匿名者」起628警底 網罪科跟進

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

無錯呀
阿蛇有骨氣d
生仔喺屋企生
連針喺屋企連
唔好低頭

有事唔好睇醫生

讀過書，連回覆都得體好多

阿sir有事唔好搵醫生喇記住！去愛協打針啦

係去大灣區睇醫生

叫謝霆鋒教你地縫針啦

黑警應該去睇獸醫,醫院係醫人唔係醫畜牲

再唔係call漁護署上黎收屍

醫生唔醫佢=有失專業
佢自己唔守警例=警察都係人有情緒
但明明日日大大聲話有嚴格訓練，自己係專業

班人已經自大到以為自己就係法律唔記得左自己只係執法者

小學雞到咁 彩你都廢鳩事
最慘大台好似警方代言人咁大肆報導 廢老又信到十足
真係得啖笑

因為警察唔需要維持醫院保安，醫院有自己保安搞掂

北大清華名醫為你醫

人：阿毅進驚犬得閒都讀下書增廣見聞
毅進驚犬：讀輸？屌你個自由閪，記你老母呀，輸你老母呀 輸輸聲 陣間阿蛇仲點賭錢？

連醫生都話佢地小學雞

fb d on9婆仲話讀咁多書有咩用
睇下醫生同警狗分別咪知囉

沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下

做左咁耐人 槍又開過 人又打過 波又渣過 剩係未試過縫針

唔緊要, 佢地去睇獸咪得囉

獸醫識唔識醫過街老鼠

d醫生咁臭寸, 阿蛇咁有骨氣, 點會仲搵醫護喎.

大聲完唔係咁蹨無用仲去醫院呀化?

黑警咁受辱, 寧願死都唔去啦.

DSE 38分above vs 偽進found dip仔

撒消警崗真係好小學雞

推

醫生讀咁多書更係明白事理, 個班黑警全部垃圾爛仔而已

推!
支持警犬全家去大灣區睇醫生

可以直接人道毀滅

毅進仔d言論係咁低汁嫁啦…將就下

去返古代叫接生婆幫佢生仔
打針返大陸打

專業人士同中五畢業嘅分別

香港警察 過街老鼠

ho ball

警犬

加油!

出去巡啦

教育真係好重要

建議警察有事唔好搵醫生

牠們知道哭是沒有用的

去錯地方啦
麻煩入返寵物醫院

阿蛇冇仔送終 所以今生不入醫院

睇下邊個大鑊d

警犬畀啲骨氣唔好睇醫生

支持罷醫警務人員

Push

有讀書同冇讀書分別

一邊係有高學歷既專業人士，一邊係會考唔合格既毅進仔口水都慳返啦

啱,醫返都浪費資源,成堆狗要幾多有幾多

Good job doctors

人道毁滅算啦 醫返都晒藥費

警犬咁憎醫生,有事唔好睇醫生

反正黑警係醫院都係蛇王架啦
之前有精神病人係醫院搞事都唔幫手叫護士打999

其實警崗有咩用
有事咪又係999

警狗無良心就做的，醫生真係要讀書考牌

班狗收皮啦

支持，大家鬥硬

push

人道就係要打針

啱呀冇問題呀 醫生係醫人唔係醫狗

有讀書同無讀書分別

本來唔做到咁樣衰 都仲可以保留少少尊嚴
自己做錯野 本應最守法既警隊 知法犯法
不斷話比香港人知佢地係幾咁唔專業 幾咁霸道
總結 唔係人地唔比面你 自己攞架黎丟

醫院本身 有保安，有事咪去警署落案or 999，警方攞資料 要跟程序

支持企硬

依到有隻要打瘋狗針

一間警局加埋都唔知有冇30啦

醫院係醫人唔係醫犬隻，犬隻自費去獸醫睇啦

依隻要人道毀滅

醫生

沒有嘗試過的狗生 牠們也想嘗試一下

支持醫生協會！

成個警署啲PC仔加埋都無38分

pc呀pc真係自大到

醫生醫人,
犬類睇獸醫啦

0分點加都係0分

五毛論壇一早開左工抹黑醫生啦
希望佢地傳傳下等d大陸人以為係真，自動返大陸睇醫生

良心發聲

割包皮有淘寶

大佬，一個醫生會考分數，多過你差佬成個排加埋呀

到底幾多個警狗加埋先等於一個醫生係公開試拎到嘅分？

推推推

好搞唔搞 走去搞專業人士

人地係特首選委，講嘢牙力邊個強

重申一次，佢地唔係動物

佢地只是condom

毅進可以當幾科合格?

醫護好波

叫你個關公落黎幫你刮骨療傷啦！

讀完可以當有5科2
但係入大學要3322
都係有兩科唔合格

死都唔好去

自取其辱

去馬槽生見上帝啦

佢地讀得書少，以為『執法』 = 『執你兩鑊，對地正法』咁解

唔好要求醫生開假紙呀

樓主/蘋果又唔好以偏概全
個醫生純粹表示中立，而非對立

醫返都浪費我哋香港僅有嘅醫療開支

返深圳市人民醫院睇

醫生協會同香港人同行

有良心

得罪醫護人員，唔知當日後克警要入醫院接受治療時，怕唔怕醫護人員「特別用心招呼」？

好驚有人會突登搵啲人扮病去醫院搞事
到時搞到人心惶惶 就會話冇警察站崗唔安全

有骨氣 好型

魏晉 vs 10A

阿蛇知道hulk 是沒用的

醫生 dse b5 35分
警狗 dse b5 5分
躝啦警狗冇人care你地呀

覆得都幾高章

話工會言論小學雞不代表警察
相信員工有情緒姐係話佢地發爛咋

警察應該會專業服務市民
姐係如果你察跟工會就同小學雞冇分別

一野串兩邊
仲要分化埋
果然讀書人

咩柒都講英文
睇你警察點應付

有人搞事都係醫院保安制服
除非佢有槍啦

有事唔好搵醫生啊

做得醫生既大部份都係精英
做得狗既…

毅進閪 無人要你地呀

又諗返起金鐘狗鐵站黑警羞辱年輕人嗰陣有個阿叔爆左句
: 「走啦黑警, 無你地 市民好安全呀」

啱啊，有人話鬧警察嘅人出咗事唔好搵警察，咁你班契弟記住病咗/執勤受傷咪撚去醫院啊

屋企人有事都唔好求醫

其實好唔想大家話佢地係狗......
因為我屋企隻狗表示: 佢地唔係禾同類! 禾地好乖好忠心, 佢地係壞左畜牲....

係囉，我屋企個d都有性過所謂嘅警察
叫黑警做狗侮辱左狗

佐級協會=終極廢老會
黑警死全家

若警方無法接受善意批評，不自我檢討及改正，「咁嘅態度恐怕唔能夠挽回市民嘅信心，有違市民對公職人員嘅期望」。

你地無做錯.jpg
不容忍外人說三道四.jpg

護士服務班狗

高下立見

有事唔好睇醫生

去俾蝗國醫學院試刀

警察員佐級協會篇嘢真係幾垃圾喎

講真呀，醫護本身職責就係救治傷病者，唔係特別為警察去服務㗎

支持警犬全面撤出
返正對佢哋嚟講守醫院好位嚟
日日行行企企玩吓電話就一日
最好快啲cut晒佢唔好阻住醫護工作

幾時講過驚崗條驚犬有權拉人
醫院轉介俾佢哋先再去聯絡驚署乍

要讓牠們知道，病是沒有假放的。
為同類，為同僚，請勿請病假。

讀過書同d 毅進仔真係唔同

保安都有用過隻警犬，你話你做警犬有咩用呀

醫生係精英

人數梗係少過警察

但社會地位同公信力高10倍都唔止

好正

3萬警犬 有30萬分

好！

醫生竟然硬得起黎？！
咁要撤埋之前引入大陸醫生個條例喇喂

我認同呀 警犬地位仲低過新移民

一哥即刻出嚟縮

成班傻仔同啲醫生鬥串
人地咩水平你地咩水平呀
你地毅進仔黎炸

岩架喇 咁撚叻叫人有事唔好打999，咁撚把炮你地都咪撚搵醫生

醫生30分講少咗啦已經。計晒9科40分以上好閒。

當你散仔每人2分，一架衝鋒車5條友夾埋有10分，3架車嘅警察隨時都唔夠1個醫生高分。人地一個dept隨時高分過你成間警署一更嘅警察

以成績計，可能10個警察加起來都沒1個醫生高分。

結論： 收皮啦黑警！ 話你唔識字呀！

好撚型

好波，警察仆街啦

做得好， 警犬有病唔好睇醫生

返上左灣區啦

跪求 6月份黑警 整合片 (最好有埋字幕)